<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;一、完形填空的具体答题步骤分几步？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1．通读全文，掌握大意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;① 细读全文首句。首句通常不设空格，因此它往往是了解文章全貌的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;② 理清文章总体结构，掌握全文大意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．逐句细读，前后推敲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;① 先易后难，初定答案，解题时，充分利用自己的词汇语法结构和语篇知识，逐题确定答案．按照先句法后语法／语义／逻辑关系及固定搭配的顺序从各个角度考虑。不会的题目先跳过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;② 前后参照，寻找线索。对于较难题目要反复阅读空格前后的句子，联系上下文，寻找语境线索和提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3．复读全文，补缺检查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;填空全部完成后，还要通读一遍，检查是否前后贯通、内容清楚、主题突出。复读过程中，如果有某些地方意义含混或矛盾，就应该依据文章的中心意思来重新考虑。凡不通之处，必有待推敲的疑点。应从意义和语法两个角度仔细权衡，加以改正，以便弥补疏漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、完形填空快速解题技巧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 排除法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不能很有把握地直接选出某一道题的答案，可以先利用排除法将各选项代入空白处，排除明显不符题意的选项，从而缩小选择的范围。具体来讲，可以利用如下线索：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）判断所填词在句中充当什么成份，应是什么词性，从而排除干扰选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）利用上下文的时态、语态和语气排除不符合要求的干扰选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）利用名词的数来判断各选项是否符合句子要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）寻找与空白处构成搭配的词语，从而排除不能与其搭配的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）将各选项代入空白处将句子译成汉语，排除明显不能使句子通顺的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.寻找固定搭配或习惯用法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运用词汇间的搭配关系经常可以无需理解上下文而直接确定答案，即使确定不了答案也往往可以排除一些明显不符合搭配关系的选项缩小选择范围，提高准确率。&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;
3.理清所在句子结构 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理清句子的语法结构对解答完型填空题来说尤其重要，这不仅仅限于直接考查语法结构的题目，在解答那些不是针对语法结构而设置的题目时，考生也必须仔细分析每个句子的语法结构，从而理解句子的含义和上下文之间的逻辑关系，最终在空白处填入正确的词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擅用近义词与反义词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四级完形填空中会出现一些原词重复，或是表达相反的意思。考生在理清句子结构的基础上，理解句子的含义和上下文之间的逻辑关系，填入正确的近义词或反义词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.寻找复现或共现关系 　 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完型填空的文章是一个意义相关联的语篇，围绕一个话题论述，因此在行文中词语的重复、替代、复现和同现现象是不可避免的。根据这个原则，某一个空格所对应的答案很可能就是在上下文中复现或同现的相关词，考生可以根据这些词之间的有机联系来确定答案。所以，解题时应联系上下文寻找相关线索，如某一个词的原词、指代词、同义词、近义词、上义词、下义词和概括词等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.熟悉常用逻辑关系词语 　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有明确文章结构，了解各段与段之间、句与句之间的逻辑关系，才能加深对文章的理解，从而在空白处填入正确的词语，这就要求考生熟悉和掌握一些常用的逻辑关系词语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常用的逻辑关系词语包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并列词：and, as well as, both…and, not only…but(also), neither…nor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转折词：but, however, whereas, while, yet, still, instead, nevertheless, notwithstanding, on the other hand, not…but, rather than&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选择词：or, nor, or else, otherwise, either…or&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　递进词：besides, also, even, moreover, likewise, furthermore, what’s more, in addition&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解释词：that is (to say), in other words&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间词：when, whenever, as, since, till, until, before, after, once, the moment(/day/instant/minute/second), every time, no sooner…than, hardly…when, then, meanwhile, subsequently, afterward, later&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;比较词：(not) as…as, not so…as, (not) such…as, (not) the same as, than, in contrast, on the contrary&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条件词：if, unless, providing(/provided) that, as(/so) long as, on condition that, suppose(/suppopposing) that, in case, only if, if only&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因果词：because, since, as , now that, seeing that, considering that, in that, for, thus, so, therefore, hence, consequently, accordingly, as a result, so that, in case, for fear that, lest, in order that, so that, so…that, such…that&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让步词：though, although, even if(/even though), as, while, whatever, wherever, whoever, however, no matter…, whether…or&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.利用文章和段落的主题句 　 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了使考生更易于理解文章内容，出题者在设计完型填空试题时，总是保留一个完整的、或是大半个完整的表达主旨的句子，而这样的句子往往位于文章的开头。因此，考生应充分利用文章开头去了解文章的主旨。另外，段落的首句也往往是该段的主题句，所以，考生也要学会利用段首句提供的信息，把握文章的结构和行文思路。&lt;/p&gt;</next></skill>