<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;在学习英语的过程中，我们常遇到only与其它词或结构搭配来表达不同的意思，现将这些用法示例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、only引导的词组或句子放在句首作状语时，通常要用倒装结构。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Only in this way can you solve the problem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有通过这种方式你才能解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Only if you study hard can you pass the exam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有努力学习才能通过考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Only then did I realize my mistake.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有那时我才意识到错了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、not only...(but also)出现在句首时，如果架连接的是两个句子，常用倒装。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Not only did we lose all our money,but we also came close to losing our lives.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们不仅丢了钱，还差点把命丢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Not only did he speak correctly,but he also spo&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;ke easily.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他不仅说得准确，而且说得很轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、only放在不定式前面，常表示不愉快或出乎人们的意料的结果。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　I went all the way to his home only to find hime out at a meeting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我径直到他家里去，不料发现他出去开会了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　I hurried to the post office only to find it closed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我匆忙赶到邮局，不料已经关门了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　She went home only to find her house burglarized.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她回到家里，发现房子被盗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、“too...to...”结构中，表示否定意思，但在“only too...to...”结构中，only too = very，表示肯定意思。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　The patient is too weak to walk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那个病人太虚弱了，走不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　We are only too willing to do it for you.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们非常愿意为你做那事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　I am only too delighted to accept your king invitation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我非常高兴地接受你的邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、在“one of + 复数名词 + 定语从句”的结构中，定&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;语从句一般被看作修饰复数名词，谓语要用复数形式。但在“the only one of + 复数名词 + 定语从句”的结构中，定语从句却被看作修饰“the only one”，谓语动词要用单数形式。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　This is one of the best novels that have been published in the past two years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是近两年出版的最好的小说之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　He was the only one of the boys who was given a prize.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他是这些孩子中唯一受到奖励的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　She is the only one of the girls who has been to the US.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她是那些女孩中唯一去过美国的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、If only 为虚拟语气的一种，表示愿望或一个未实现的条件，多用于感叹句，其主句常常省略。如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　If only she would marry me!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她要是能和我结婚该多好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　If only he had known about it!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他那时要是知道这件事该多好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　If only you could have been here earlier that day!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要是你那天再早点到这就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　If only there were forty-eighty hours in a day.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要是一天有48个小时就好了。&lt;/p&gt;</next></skill>