<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;改错题可以大致分为六个类型，所以我们的讨论也针对这六个题型来进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A．时态错误的发现与解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们来看2001年第 79题：Immediately before him was a…he put it into his collar，so that it falls across his shirt．此处的上下文明显地表现出过去时态的特征，因为在本行之前有明确的过去式was，那么如果was无错误，falls就必然是错的。然后根据题目可知was所在行无错误，所以falls应改为fell。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此我们可以看到，发现时态错误的关键是确定文章背景时态。句子的时态一般情况下应与文章的背景时态相一致，如不一致，则就会是错的，这就要求我们在通读文章时要留心。此外，就像这道题所反映的，有关的动词或者时间状语也是有用的。在解决的问题上，要注意同类时态的选择问题。譬如发现文章中的过去时态是错误的，而应当选用现在时态，则要注意是用一般时还是完成时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的一点是，在利用时间状语或是有关动词来 _进行判断时，应该肯定该判断的依据是正确的，否则会导致错误。因此，背景时态是进行判断的最可靠的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B．介词错误的发现与解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先来看介词本身用法错误的题型：A very flat piece of bread that looked，to him，very much as a napkin．在本题中，介词as是错误的，应用like取而代之。就这种题而言，准确掌握介词本身的意义是最根本的。As一般当做“作为”讲，而 like的意义则是“像”。如果能精确地掌握它们的区别，那就会对题目的错误一目了然了。此外，有些介词有其习惯的用法，如2001年6月第75题，at the country就应改为in the country。对于这些习惯的用法，应多练多总结以利掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后是介词搭配。在所判断的行中有介词时。首先要考虑的就是该介词是否可以与其他的名词或动词构成固定搭配。如1996年6月第75题，because of its large student body consisting in many people…该题中in无疑是错误的，因为consist of是一个固定的搭配。对于此类题，熟悉有关的搭配本身就是解题的方法。&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;
　　C．主谓一致的错误发现及解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前面已经说过，主谓一致主要是数的一致。我们特别要注意的是一些既定的语法规则，考试往往是比较侧重于考这些规则的。下面是有关规则的总结：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　the majority作主语，谓动用第三人称单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　the majority+复数名词作主语，则用复数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　the flock of+复数，谓动用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表示价值，重量，长度，时间等名词，尽管是复数形式，谓动也用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　a number of+复数，谓动用复数；the number of+复数，则用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　neither…nor…连接两个并列主语时，以第二个名词为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　more than one+复数名词，谓动为单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　kind，form，type+of+名词，以kind，form，type的数为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　a series／species／portion+of+名词，用单数。 many a+单数，谓动用单数。名词+and+名词表示一种概念时，用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　neither of+复数，谓动用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从句做主语，谓动用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　an average（total）of+复数后用复数，the average（total）of+复数后用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　a body of+复数，谓动用单数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些规则只是其中常考的一部分，其他的还有待于大家进行总结。总之，熟练地掌握这些规则，应付主谓一致类的考题就会很容易了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　D．动词错误的发现与解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们首先来看2001年1月的第80题：But perhaps we should look at both sides of the coin before arriving hasty conclusions．本题中所考查的是短语动词。英语中有许多的短语动词，是很难从字面上判断其意义的。其中与介词构成短语的动词是最常见的。例如本题中的arrive，必须与at搭配成为短语动词之后才能与conclusion搭配。我们在分析题目的时候，发现有动宾搭配的时候，应该考虑该动词是否是一个短语动词，并进而分析构成该短语动词的介词有无遗漏。对于短语动词的熟悉是一个长期积累的过程，需要随时总结与记忆。以下是六级考试中常见到的短语动词：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　account for， add up to， back up， break down， break away from， bleak out， b&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;reak up， break in， break off， bring about， “bring up， bring out， bring down， build up， call off， call for， call on， carry out， check in， clear up， come off， come around， count on， cut down， cut off， do away with， dwell on， fall back on， fall out， get over， get out of， get at， give out， give up， give off， hang on， hold back， keep back from， keep up with， lay off， lay down， live up to， look into ， look forward to， look over， make up， make out， pass away， put up with ，role out， run out of， set about， take over， take up， take in， take off， turn up， turn out， work out等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一种常考的动词的用法就是语态。如2000年1月第79题：One is surely justitied in his concern for the money and resources that they are poured into the space exploration．在本题中，由于从句的主语they与pour的关系是主动的，因而不可以用被动语态。在所分析的文字中包含谓语动词，那么应该分析是否是这方面的问题。其中应该重点分析主语与谓语动词的关系是主动还是被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　E．连接词错误的发现与解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们首先来看2000年6月的第73题：However．a second person thougt that this was more a question of civilized behavior as good manners．本题所考查的就是比较连接词的用法。从前文的more我们就可以看出，下文的as是不恰当的，正确的答案应是比较连接词than。一般来说，比较连接词所考查的重点集中在88与than的用法上。句意中是否还有比较意义是很容易辨别的，我们一旦觉察到句子有比较的意思，就应考虑是否是as 与than的用法混淆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外定语从句的连接词也是要特别注意的。我们看 2000年6月的第74题：Instead，this other person told us a story，it he said was quite well known．在这里，句子的后半段很明显是一个非限制性的定语从句，所以应将it改为which。非限制性的定语从句的连接词在近几年的考试中反复出现，应该引起我们的重视。解决此类问题的方法是。凡是发现有复合句的分析对象，首先就要考虑从句的连接词。首先看是否有连接词，其次看连接词是否正确&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;，尤其是 which与 that的不同应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　F．语言环境类错误的发现与解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从历年的考题来看，语言环境类的错误是最有章可循&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　的。这类错误一般是一行中的关键词与上下文所体现出来的意思完全相反。例如2000年6月第72题：A well—man． nered person…walks down a street he or she is constantly un-aware of others．本句的文意是一个有礼貌的人在街上走的时候是不会旁若无人的。而句中的unaware明显与句意是不符的。此类题的解决也较简单，那就是将不符合文意的词改为它的反义词即可。来源：考试大考试大成就你的梦想&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这六种以外的其他题型的特点和解决方法，我们就不在这里讨论了，如前所述它们考到的机会较少，同时也缺乏技巧性，解决它们的关键就是在平时的训练中对它们的熟悉程度了。&lt;/p&gt;</next></skill>