<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;“改错的目的是测试学生综合运用语言的能力”。改错题的主要错误类型有主谓不一致、时态和语态错误、连接词误用、形容词与副词错误、反义词误用、非谓语动词错误、关系代词错误、介词错误、缺漏和赘述、句子结构等等。考生在做改错题时，首先应通读短文，对文章有个大致的了解。然后，仔细读出现10个错误的所在行，一般来说，每个错误基本都可以归入上述的某一个错误类型，看有没有出现语法错误和词汇错误。如果通过细读确认没有语法错误和词汇错误，那就把细读扩大到该行上下各二、三行，有时甚至要联系该行所在的自然段，这时的重点必须转移到对文章的理解上来，从上下文的关系找出连接关系和逻辑关系的前后矛盾的错误。最后应再通读一篇改正后的文章，看整篇文章总体上是否连贯一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往六级考试中曾经出现过改错题，下面结合历年六级的改错题来看一下改错题不同的错误类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 1、 反义词误用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是短文改错中出现频率较高也是比较有特色的一种错误类型，这类错误必须在透彻理解上下文语义的基础上才能发现并改正。比较常见的错误有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　a、 派生反义词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如00年1月的72题将directly改为indirectly。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　b、 其他反义词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如00年1月的77题将little改为much。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 2、 连接词误用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连接词的错误虽然是属于传统的语法题范畴，但其用法主要根据上下文语义上的逻辑关系，也就是上下文的理解。连接词有很多种，有并列连词，如and, but, or等，主从连词，如because, if, after等，以及其他连接介词和副词，如however, despite等。曾经考查过的题目有2000年6月的73题，将as改为than，这考查的是比较连词的搭配，根据上一行中之more即可确定改as为than。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　3、 指代错误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一般考查的是代词的指代，在文章当中如果说出现了代词，那么代词所指代的对象在前文中一定是出现过的，否则就会出现指代不清，所以出现代词时候，我们要注意它所指代的对象的单复数是否与代词一致。如2003年9月的S9题将it改为they，因为它指代的是前面的复数名词new houses。再如2002年6月的S9题，将it改为them，因为指代的对象是前文中的im&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;migrants，仍然是个复数名词，当然同时还要注意区分主格和宾格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 4、 介词错误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是改错中最常见的一种错误，当然这也包括一些用法搭配上的错误，这种错误在历年的考试当中出现的频率非常高。如2000年1月的73题，将into改为on或onto，才能与planet相搭配。再如2000年6月的10道改错题中有3道涉及到介词错误，分别是71、75和78题。做对这类题目最重要的是平常的积累，尤其是一些动词词组的搭配，虽然在词汇部分出现的已经很少了，但有可能在改错题中出现，当然这占的比重并不是很大，所以大家平常在英语学习当中适当注意即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　5、 名词和冠词的错误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近比较经常考查名词的错误的是关于名词的单复数问题，如2000年1月的75题，将planet根据上下文改为复数形式。而对于冠词的考查，主要是单数名词前面一定要有一个冠词来修饰，如2002年6月的S1题在new one前要加一个不定冠词a。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、 非谓语动词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非谓语动词分为三类：不定式、动名词和分词。其中分词又分为现在分词和过去分词，其特点是：不定式、动名词和分词可以做很多句子成分，但就是不能单独做谓语，这也是它们被称为“非谓语动词”的原因。这也是在四六级考试改错中常见的错误。如2000年1月的78题将consider改为considering。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　7、 主谓不一致&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产生这种错误的主要原因是没有找对句子的主语，英语追求形式上的完美，所以有时候句子的结构非常复杂，这也是为什么我们一直强调难句分析在英语复习中的重要性。句子的结构一般是“主谓宾”或“主系表”，正确地找出各个句子成分对于阅读也是非常有帮助的。如2002年6月的S7题，这一行中有一个倒装语序，所以有的同学会找不出句子的主语，因而找不到错误。答案是把lies改为lie，因为该句的主语是复数two myths。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　8、 形容词与副词错误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这类错误一般是形容词与副词的误用，形容词一般用来修饰名词，而副词可以修饰动词和形容词，往往出题者就会把该用副词的地方误用为形容词。如2003年12月的S3题应将relative改为副词形式relatively，因为它是用来修饰isolated的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 9、 并列结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像有or或and&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;连接的一般是并列结构，前后的形式一般来说应该是一样的，如2003年12月的S6题，将politics改为political，与其他两个形容词economic和environmental相并列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　10、关系词的误用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一类错误主要是针对定语从句的，读者可以找一本语法书对定语从句做个回顾复习。这几年考题中出现的错误有00年1月的79题中在定语从句中多了一个they，应该划去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 11、时态的错误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是改错中常见的考法。如00年6月76题考查的就是时态，综观短文，全部用过去时态，因而前后应该一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，除了以上提到的11大类错误之外，还有一些关于上下文逻辑错误，包括上下文语义矛盾和逻辑关系错误等等，这需要通读全文，了解大意方可做对。总之大家在平时复习时要善于总结，在考试时要耐心仔细才能将答对率提高。&lt;/p&gt;</next></skill>