<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;名师指导：突破英语六级完型及改错&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 六级综合概况： 占全卷比例10%，考察改错题目(10道)或完形填空题目(20道)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英语六级综合，即完形或改错。虽然自2007年6月六级全面实施改革以来，六级综合这块儿一直都考的是完形，不是改错，但并不代表我们就不去准备改错了。自改革以来，完形已经被考过5次了，出题者想必也应该有些审美疲劳了，换换口味出个改错来考考大家也是完全有可能的，所以对于改错我们还是不能掉以轻心！但完形考过如此多次，所以足见它的重要性也是不可小觑。我们应该采取的正确态度就是：“两手都要抓，两手都要硬！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于完形的多发性，证明了它相对于改错来说是需要我们更加重视的，所以我在这里先给大家说说如何准备完形：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完形主要考三方面的内容：单词，短语词组和逻辑。我通过对历年完形考试真题的分析，发现在所考察的20个选择题中，一般来说，对单词方面的考察占据了15—17道题之多，而短语词组和逻辑相对考察得较少。所以在接下来的两周我们应该着重准备完形当中考察单词的题目：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，大家要在两周之内把六级要求的单词再进行复习。这个复习并不是简单地把每个单词是什么中文意思再记一次，而是要针对完形如何考察单词的方面来复习。完形考察单词主要在三方面：难词辨析，近义词辨析和形近词辨析。现在就这三方面给大家讲一讲如何准备：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　难词辨析：就是要会认出选项中的单词分别是什么意思，而且这四个单词相互间没有联系，再根据它所在的句子中的意思选出正确答案，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　The Pentagon built the network for military contractors and universities doing military research to __72__ information。(2009年6月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　72. A. exchange              B. bypass           C. switch            D. interact&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四个选项的意思分别是：A. exchange互换；B. bypass绕过；C. switch转变；D. interact相互作用。句子意思是：五角大楼建立网络是为了便于军事承包商和做军事研究的大学能够互相交流信息。因此，只有 A. exchange才符合句意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，对于这种题同学们唯一能做的就是能再利用这两周时间把以前所背的所有六级单词尽可能地再多看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近义词辨析：四个选项的意思相近，但各自意思的侧重点或用法不同，仍然根据句意&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;选出最符合的答案，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　For example, most universities that __76__ the NSF network had intracampus computer networks. (2009年6月)    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　76. A. joined                  B. attached        C. participated  D. involved&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四个选项的意思都与“联系”有关，各自意思的侧重点和用法分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A. joined: 加入； join sth./sb.：加入到某事物或某人中；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B. attached: 将某物系于另一物上；attach A to B：将A系于B上；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C. participated: 参加；participate in sth.：参加某事物；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　D. involved:牵涉；A be involved in B：A牵涉进了B中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　句子的意思是：例如，加入到NSF网络中的大部分大学有校际电脑网络。因此，A. joined是最佳选项。：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上面这道题我们可以得知，只是记住单词的意思还不够，对于意思相近的单词一定要将它们整理出来，辨析它们的意思的侧重点和用法的不同。如果同学们对单词的意义已经很了解了，在接下来的两周应该做到以上这点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形近词辨析：大部分考察的是同根或同缀，但意义却相差较大的单词，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Eisenhower’s interstate highways __64__ the nation together in new ways and __65__ major economic growth by making commerce less __66__。(2009年6月) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　66. A.competitive        B.comparative          C.exclusive        D.expensive&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上四个单词都有同样的形容词后缀：—ive, 并且在拼写上A，B与C，&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;D分别相似，但这四个单词的意思却截然不同：A.competitive：竞争性的，有竞争力的；B.comparative：比较的，相对的；C.exclusive：独家的，专门的；D.expensive：昂贵的。句子的意思是：艾森豪威尔的州际公路将国民以新的方式联系在了一起，并且通过使交往变得没那么昂贵，而促进了主要的经济增长。所以答案选D.expensive。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这道题给我们的信息是在复习单词时，对于形近的词要特别区分，以免混淆，而把本应做对的题做错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在最后两星期同学们应把复习单词的重点放在以上三方面，这样不仅可以更有效地记忆单词，也能对更好地做题有很大的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，历年的完形真题也是我们要着重复习的地方，因为通过对以往考过的六级完形真题的分析，发现有很多地方都是考了又考的，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　So Germany was asking bright young__79__to leave their country, culture and families…(2008年6月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　79. A.dwellers                  B.citizens            C.professionals         D.amateurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案：C。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　It began as a military communication system, which expanded into a government-funded __80__ research network. (2009年6月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　80. A.citizen                     B.civilian             C.amateur                 D.resident&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案：B。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注意，以上两道真题的选项有几个是相同的，这样的例子还有很多，同学们只要多练历年的真题，特别是练从改革以来的，可以安排在这两周来做，如果09年12月考的是完形，相信同学们一定会因此受益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上就是对于完形在剩余的两周应该着重注意些什么，接下来我们谈谈如何在短时间内应对改错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然，根据以往考试来分析，我们知道考改错的几率&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;不大，但是我们也要有备无患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于改错，很多同学认为是语法的问题，其实语法并没有大家想象地考得那么多，大家在接下来的两周主要看看以下几个语法，一般来说应对改错中的语法还是绰绰有余的：主谓一致，非谓语，定语从句，虚拟语气，倒装句。另外，在做改错题时，同学们一定要先把错误正确地指出来，因为根据得分标准，能正确地指出错误，但不能改正正确可以得一半的分，而大部分同学做题是靠语感的，知道就是这个地方错了，但就是不知道该怎么改。因为出题者也了解大家的这种情况所以才这样酌情处理。还有很重要的一点是，一定要读完标有错误那一行所在的整句话，不能只看有错那一行，因为出错的地方是以整个句子为条件设计的，例如：2006年12月真题中的第62题(2007年6月六级全面改革以来再也没考过改错，所以这是最近的改错真题。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　According to the survey, ”reading is on the decline on every        62_________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　region, within every ethnic group, and at every educational level。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　The day the NEA report was released, the U.S. House, in a tie      63_________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经分析，62题的改法应该是：把第二个on改为in，因为读完62题那一行所在的整个句子，才能发现on every region是错误的，应该是in与region搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与完形一样，大家在剩余的两周也要多做真题，可以以2000年1月的开始到2006年12月为止，一方面，锻炼临场感；另一方面，也能总结一些做改错题的规律，还有可能在下次考试遇到做过的题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，在最后两周，同学们如果能按照以上的建议去做，就会发现，其实，六级综合并没有大家想象地难以应付，说不定还能为我们最后的总分贡献不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，我在这里真诚地祝大家顺利通过六级！（来源：北京新东方学校  冯莉）&lt;/p&gt;</next></skill>