<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;众所周知，在几类题型中，阅读同写作一样，也是在考前最后阶段最容易提分的题型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给考生提出以下几点建议，供广大考生参考，希望能帮助大家取得好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、考前20天，复习重点以做历年真题为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最后这20天，阅读部分相对于听力、完形还是有很大的提升空间。在最后的这20天中，一切都要以真题为主导。就是以我们过去考过的，新六级和新四级真题为主导。因为真题能非常好地告诉我们一个方向，就是说会考什么题材，包括什么教育类的，还是环境类的，还是经济类的文章，会通过真题，大家可以总结出来。这样有助于大家在考试中一个很好的发挥。特别要说举个例子，在我们过去的四、六级考试，只要考了教育类的文章，一般都会涉及到美国或者英国的教育体制，一些弊端或问题，一般会在文章的最后对这个问题提出一些解决的办法。你只要把真题解决好了，一般来说在考试对文章的主题就会把握地非常清楚。所以说做真题对我们来说还是有很大的帮助的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么在最后一个月当中，我们不太建议把所有重心都放在背单词上面。其实阅读理解对单词的确有一定的要求，但是单词并不是最主导的。在整个考试当中，单词在听力当中会有一个更好的体现出来。所以说我不建议大家最后一个月，花大量的时间来背单词。更好地还是以做题为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、四、六级阅读考试以细节题为主导，选择答案时不要进行推导，更多地只是以文章信息为主导来选择一个原文的信息或者是同义改写的信息，以提高选项的正确率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相信很多同学都遇到这样的问题，明明4个选项，排除了A和B，剩下了C和D，该是C的时候总是选的D，那么原因是这样的，为什么我们四、六级考试的时候，你总会感觉这个是对的，但是多想起来就会选错。原因是四、六级考试主要还是以细节题为主导，所谓的细节题呢就是它考的是文章的一些细节信息，并不对文章的细节做一个引申或是延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、六级考试就是考一个表层的信息，所以四、六级考试的选项只是对原文的单词进行改写。比如说原文是主导语态，到选项里变成了被动语态。或者把单词就是进行一个同义的改写。本来这个单词这样一个表达意思，那可能到选项里是另外一个单词来表达，但意思是一样的。就是说它不需要进行推导的，所以说你为什么多想就会选错，因为你选了一个推导项。而事实上只要选择一个表层信息就可以了。所以大家在做题的过程当中，切记的一点就是，在四、六级阅读考试当中不要进行推导，更多地只是以文章信息为主导来选择一个原文的信息或者是同义改写的信息就可以了。这样一般就不会选错了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、采用题干核心词汇定位法，巧妙选择正确答案；同时，考前20天的单词复习，以历年真题选项中的单词为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实阅读理解对词汇考核的要求呢，四级是4500，六级是5500。那么就算有的同学考四、六级，你把我们四、六级单词都背完，可能也达不到考试阅读的要求，因为我们考试一定会有10%到15%的超纲词汇。就说词汇这个问题是永远都不能解决的，关键是在考试当中怎么去回避词汇这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么在阅读当中，词汇是非常好回避的。因为整个四、六级考试最主导的核心做题方法就是，通过读题干，因为题干当中&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;的词汇一般都是常规词汇，甚至说你只要高三毕业都能读懂四、六级考试的题干，所以你知道把题干部分的核心词汇找出来进行定位就可以了。但如果我们定位到了这个地方之后，那你就可以把你所定位的地方去读懂，那么这个时候可能会遇到单词，但没有关系，我刚才讲过了我们四、六级阅读理解考试考的是细节题，考的是文章表层信息，因此当你找到了这个地方之后呢，你就去对选项，看哪个选项是对文章里单词的同义改写就行了。所以在这个过程当中，你回避掉了很多很多的词汇，并不需要知道说每个单词是什么意思。那为什么我们很多同学在平时的考试中很期待词汇，他特别想知道文章总体每句话都在讲什么，而事实上四、六级考试就考了5个题目所对应的5个区。并不需要知道文章里的每一句话是什么含义。因此，很多单词的存在是没有任何价值的。就是大家一定要知道的一条就是四、六级考试的核心就是找这道题目考的这个词对应的位置为第一步，然后再去理解你所找到的位置是第二步，第三步是对应你所找到的位置和选项，最后呢选出一个选项是不需要推导的。就是单词的表层信息就可以了。所以，单词的确是很重要，但它并不是我们所想的最重要的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以我建议大家这一个月，最后这30天，把四、六级考过的，我们改革之后考过的所有文章中的选项里面的单词去检查一下。因为我们考试的选项里的单词是反复出现的，比如说像我们过去的几次考试，文章中每次都出现一个词叫“practice”。就这个单词在我们过去的几次考试中每次都出现。所以像这种单词大家通过查选项就能够巩固下来。那么有助于大家在考试中发挥得更好一些。所以呢，这个单词不是最主要的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、通过题目确定答案所在位置，采取局部定位阅读法，做到即确准又提高做题速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们考试的时候阅读理解的确是时间不够，那么四、六级考试改革后呢，一篇文章只能是8分钟的时间，而通常情况下要读上一篇300-500字的文章，至少需要大概10分钟左右。所以说在考试中，四、六级考试说白了就是拼个速度问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么如何能够更好地去做完这个阅读，还能做得很准确，阅读理解的第一步就是什么，就是先局部去找这个题目答案的位置。通过读5个题目先找到位置，因为你会发现找到这个位置后你会发现，5道题目对应了5个地方，这5个地方并不涵盖文章100%的信息，可能这5个地方只涵盖40%的信息。你只要把这40%读懂就可以了。所以为什么说你要想做快啊，或把题目做准了最主要的问题，首先还是要找对这个题目所对应的位置。也就拿我们的专业术语来说，也就叫定位的问题。就如果你把题目定得越准，当然你做得就越快，那么答案出来得也就越准确。所以我们很多同学在平时做题时会发现，我文章读懂了，为什么题目全错了？就是因为你会发现就是因为你文章全读懂之后，你四个选项在文章里面全部都有体现出来，所以这时候你就不知道该怎么排除了。但如果你的题目要是定位得很准，你就知道答案就在这个区域当中，所以四个选项你一看，发现有3个选项的区别没有体现，就会知道应该选哪一个。这样的话就会又快又准了。所以说还是定位为主的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，预祝广大考生在12月份的四、六级考试中取得自己理想的成绩。&lt;/p&gt;</next></skill>