<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;一、听力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、听力材料：历年真题的听力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、训练方法：泛听和精听。具体地讲，泛听，就是从整体上把握语段意思，这是大家考试 时做的事情，如果大家听力本来不好，这样听可能不会有太大效果 ，因为本来就已经跟不上了，这时可以试试精听，一句一句的听，听了一句，停下来，想想是什么意思，最好的方法是听写，听一句写一句，再听下一句，听了一遍了，再整段听一遍，进行修改，最后对对听力原文，找出错误，继续下一段。这种过程是痛苦的，枯燥的，但是我这里有句话希望大家记住：效果不是经常能马上出现的，效果经常是要经过一段时间的积累才会产生的，说白了就是只有积累了一定的量变才能发生质变!大家一定要有耐心，戒骄戒躁，只有有耐心的人才能最终获取成功。当你那样听写了一段时间以后你会发现，听力已经有了很大程度上的提高，而且对于那种听写的题目完全就准备好了!这个时候你再进行大量的泛听，记住，要心静!记住，真题听力要反反复复的听!如果你们觉得不够，那么就去听听VOA吧，每天晚上听一个，坚持一个月，天天睡觉前一个小时听，坚持，坚持，强迫自己完成听的任务，不完成就不睡觉!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于六级 听力的出题思路来来去去都是那几种：短对话的要注意听清楚关键词(即一出现该词，就能肯定是什么场景)和说话者的口气(有时候不需要听懂每个单词，只需要能抓住说话者当时的心情及其语气就能确定答案)。至于独白的题，当你一听到有表示因果、比较、时间等关系的词语就要对该句话一起注意了，因为很可能就会在这些地方出题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 二、口语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　口语的好坏，很大程度上决定了听力的好坏，因为你读准了单词，你会连读，你会重读，你会轻音，你会省略，那么听力中朗读者的连读，重读，轻音，省略对于你来说都是家常便饭，异常亲切，还能听不懂吗?很多同学都是读音不准，不知道单词重读位置，不知道连读规则，以至于听到单词读得重音奇怪，读得模糊，就认为是有问题，就头痛。对于这些同学，我建议你们从现在开始就纠正你们的读音，不要说现在太晚了，一点也不晚，你们大概都是才22岁左右吧，完全可以改回来的，不可能改不回来，只是你不想改而已!难道不是吗?我建议你们大声读出来，把每一个音读准，读得大声，吼出来!天天练，要达到周围的同学都来围殴你的效果，那样被人围殴是一种无上的荣幸呢!多读文章，我是说要大声读出来，当你熟练了，再听听听力，你会发现有了质的提高!这时口语也练出来了。相信我!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 三、单词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在六级中非常重要的就是单词了!大家可能又要开始头痛了，记住，不要头痛!不要头痛!单词嘛!我们要将它们踩在脚下!首先大家就要像我之前提到的，要对自己心理暗示单词不难。在六级中，单项选择全是单词，我想刚开始大家做真题的时候会发觉单词有三种情况：第一种，全是自己不认识的单词;第二种，很多不认识，但是有些似乎认识却总也想不起它的意思的单词;第三种，很多不认识，但是有些是一看就知道意思而实际上自己不认识的单词。结果做的是一塌糊涂!烦的要命!单选总分15分，很多人都是只能得到3，4分，也就是说&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;只做对6到8道题目，而其中或许有5到6到是撞对的。真的是太恐怖了!真的是惨不忍睹!我最先也是这样，一做单词就头痛!遇到不会做的题还无所谓，最多乱选，最怕就是遇到那种好像自己会做，有两个选项就是模棱两可，就是无法决定选哪个的题目，真的让人头痛，我还经常用抓阄解决。唉!往事不堪回首啊!很多教大家如何过级的文章都说过，大家主要要抓住阅读理解的分数，单选的分值太少，不用花太多时间。我最先相信了，最后醒悟了，其实他们这种说法只是给了大家一个逃避记单词的借口!想想，做单选只有两种情况：一是做的不错，另外一个就是做的差，但是这个差就是差得要命!差得严重影响做题心情!对我来说，单选真的是最大的障碍，让我做其他题目的时候心情极差，而且做单选做的很慢!其实大家想想，单选中考察的是单词，其实很多里面考察的单词在阅读中经常碰到的，而且经常就是我们做阅读的绊脚石!当时我认真分析了一下，其实自己最大的心理障碍就是单选!自己最缺乏的就是单词量!那些很多辅导班上说的什么阅读做题技巧 都是不能从根本上解决问题的，只有单词量上去了，才能读懂文章，才能做对题目!于是我决定，一定要把单选解决掉!现在看来我当时的决策是正确的，解决了单选问题，单词问题也大致解决了，阅读理解就能发现自己认识的单词真的越来越多了!我是从离六级考试前10左右天才开始做阅读的，每天做四篇，之前都在记单词，到那个时候一做，才发觉阅读简单了好多好多!那个时候我单选从最先只对5道题，到最后竟然一般只错5至6道，还做过两次真题全对!那个时候的信心真的是空前高涨!那个时候的阅读，从以前的错13道到最后稳定在错5至6 道，天，我当时都怀疑自己是不是疯了!现在向来，其实都是自己记住了单词的功劳!之前听很多人说过单选是最好拿分的部分，当时听了以为他们在吹牛，可当我记住了很多单词以后，才明白他们没有说大话，真的，当你单词记住了，做那些题就是一分钟3道，太爽了，我到后期都有过5分钟做完30道题目的记录!在以前我可是做的时间无限期延长(因为不会做)。当然，再也不用抓阄了，呵呵!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 四、改错&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议大家在考前看看可能出错的地方介绍，一般是单复数，时态等，但六级会有一些要从上下文判断的地方，这会有一定麻烦，但仔细读了的话不难，关于这方面我不多说，这个六级论坛上肯定有帖子说过。改错的错误出来出去就在这些错误之中了，所以改错是非常容易解决的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、完形填空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就是比较难的地方了，六级连续考了几年的改错，今年六月我倒霉，考了完形填空。我一点也没有准备，但是也硬着头皮做了。单词量是一个重要因素，建议大家多看真题的完形填空，多做真题，总结规律，因为规律就是出题人的思路。我觉得记了单词以后，完形填空中的单词难不了我了。所以当时做的飞快!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 六、阅读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这恐怕是大家问的第二多的问题了。阅读的确让人头痛，我阅读不算很好，但是我也有我一套做阅读的方法，可以供大家参考借鉴。以我的经历来说吧，我最先单词不过关，导致阅读看不懂，或者说是模棱两可，到了选项就更头痛了，经&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;常都很难抉择的，而且做阅读时间奇长，我想大家也应该很多都是这样的感觉吧。不过我后来记住了大多数高频词汇以后，再加上强迫自己用了一套方法，竟然收到了成效，我想是因为复习时间不够，导致最后考出的结果阅读不是很高分吧。下面列举出来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A、先看选项，再看文章。这点我不想解释其功用，也无需解释，大家应该能明白这样做的好处，大家如果不是这样做的，先照做就是，记住最先会不习惯，可能效率比先看文章再看选项要差，但是要坚持用一段时间，培养习惯，自然而然，你们就会发现这种做法 的好处了。其实这种做法是绝大多数成功者使用的方法，一定要养成这种习惯!记住，看选项不是单纯的看，而是要有目的的看，大家要尽量发挥自己的联想能力，从选项中要能尽量窥探出文章的中心内容，也就是要明白文章大概的中心思想是什么。再者，做多了题目以后要能从选项中大概知道命题者的出题意图，这些多做题，多做总结就能自己发觉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B、 我发觉，就我来说，看题目的时候容易一眼带过，而没有真正明白句子意义，只是记住了几个关键词而已，但是实际上句子的意义没有绝对准确的理解，是要绝对准确的理解。于是整个选项或者题目就给我一种模模糊糊的感觉，而正是这种模模糊糊的感觉导致了头脑混乱，在文章中有些长难句也是一样，一眼看过去没有很好的理解，但是又没有花必要的时间去理解，导致对文章意思的理解不全面，总让人有一种雾里看花的感觉。再加上有些词语的意思如果不经过仔细的推敲，是无法把握其准确含义的，但是如果不亲自强迫自己翻译出来，自己是不会很认真的去推敲的，因为总是怕浪费时间。这种情况在很长一段时间内影响了我的分数，但是我一直没有给予重视，最后我实在无法忍受了，于是我想出了一个办法，那就是在看题目时，在心里将题目翻译成中文，最后我干脆就将翻译后的中文写在草稿纸上，并以试卷中的格式翻译写出，便于对照，虽然最先麻烦了些，但是坚持下来后，效果非常明显，毕竟我还是中国 人，中文是我的母语，看中文比看英文更能让我留下深刻印象，所以我每次看完题目后都对题目所说的意思非常清晰，对照文章时一点不需要语言文字的转换了，想找什么非常明晰，正确率也上升了很多!对于文章中的长难句，我也采用翻译成中文的方法，这样在要写成中文的强迫下我只好努力推敲文字，追求准确性，于是很好的解决了我的问题，提高了准确性。其实后来发现也不花什么时间，而且非常值得，因为经常来说造成理解障碍的就是这些长难句。这是我总结出来的方法，大家如果也有这方面的问题，不妨试试。当然在平时练习的时候就要开始强迫自己去这样做，等养成了这些习惯，就很自然的用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C、 大家看选项或者题目的时候，遇到诸如数量词、大写的人物名词、地点名词等都立即用下划线标识出来，因为这些词都是文章的“路标”，很可能也就是出题点，大家根据这些“路标”很容易能找到题目在文章中对应的答案位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　D、还有就是大家做阅读的时候一定要沉住气!不要一遇到一个单词不会就混乱了，就没有心思继续看下去了，其实几个单词并不影响，当你单词记得并不是很熟练的时候，你可能经常会遇到这样的问题，这个时候就有两种情况发生了，一是有些影响没有什么大碍的单词你就不用去管了，但是一些关系到文章意思理解的单词一定要静下心来&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;认真想想，如果你背过，只是没有记得很熟练，一般来说你都能想起来它们的意思的。记住，要沉得住气。&lt;/p&gt;</next></skill>