<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;虚拟语气是谓语动词的一种形式，用来表示假设，或用来表示命令、建议以及说话人的主观愿望，有时也可以使语气缓和、委婉。虚拟语气作为一重点语法，在各类考试中占有相当大的分值，所以理解该语法，不管对于考试，还是在日常应用中都有相当大的作用，本节将就考试重点作详细讲解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一.虚拟语气的用法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常用于条件句中，表示与现在、将来、过去相反的假设，表示与现在、将来、过去相反假设时,主句与从句谓语动词的变化形式，现以动词do为例说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主句 从句 现在 would/should/could/might + do be→were/do→did 将来 would/should/could/might + do were to + do/should + do (只能用should) 过去 would/should/could/have done had done 注：有些语法书中在“与将来相反假设”的条件从句中也有do→ did，这样就和“与现在相反假设”的主句、从句完全相似，其主要区别在于各自的时间状语上，另外如果在“与将来相反假设”的条件从句中出现should+ do，那么主句中就避免使用should+do，可以用would/could/might+do。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： If you were to examine the birth certificates of every soccer player in 2006s World Cup tournament， you would most likely find a noteworthy quirk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（选自2007年Text 1）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 假如你去调查2006年世界杯上每位足球运动员的出生证明，你很可能会发现一个值得注意的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： If that happened, passionate consumers would try to persuade othe&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;rs to boycott products, putting the reputation of the target company at risk. （选自2011年Text 3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，表示与现在相反的假设。其中，分词短语putting the reputation of the target company at risk在句中作状语，表示结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 这种情况一旦发生，充满激情的消费者会尽力说服他人抵制产品，从而使目标企业的声誉处于危险境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Everything here would have been destroyed utterly， if his wife hadnt called the fire brigade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 要不是他的妻子给消防队打电话，这里的一切就被彻底地破坏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二.混合式虚拟语气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有时条件从句和主句时态不一致，可以根据主句、从句动作发生的时间分别运用相应的虚拟语气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： He would be studying at the university now if he had passed the entrance examination.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，主句表示与现在相反假设，而从句表示与过去相反假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 如果他考试通过，现在就应该在大学里学习了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三.条件句中连词if省略&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若条件句中的if省略，则把were， had或should置于从句主语之前，形成半倒装句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The businesses are risky， but should we succeed(but if we s&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;hould succeed)， we would be rich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是由but连接的并列句，其中should we succeed是省略if的倒装句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 做生意是冒险的，但是如果我们成功了，我们就会很富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The millions of calculations involved， had they been done by hand (if they had been done...)，would have lost all practical value by the time they were finished.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，had they been done by hand是省略if的倒装句，by the time引导状语从句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 所涉及的数百万次运算，如果用手工进行，等到完成时，恐怕早就失去所有的实用价值了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四.使用介词或介词短语的条件句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条件句中有时用without(with)， but for， but+从句， under...condition， in the absence of （没有……在场）等介词或介词短语，也可通过上下文暗示来表示，而主句将根据情况运用相应的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Without us there would have been no response to the invasion of Kuwait， no peace in Bosnia and no deal to halt North Koreas nuclear ambitions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是简单句，介词短语without us相当于从句if there had not been us。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 没有我们，就没有人制裁对科威特的入侵，波斯尼亚就没有和平，也就没有制止朝鲜的核野心的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： But for us， any number of nonproliferation， environmental and humanrights standards would be afar cry from what they are today.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，介词短语but for us相当于从句if there wer&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;ent us，what they are today作介词from的宾语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 没有我们，任何防止核扩散、环保和人权水准都将与现在的标准大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五.wish引导的虚拟语气从句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　if only...和would that...均可用I wish来代替，前面两者多出现在文学体裁中，而wish 多用于口语和日常用语中，wish引导的宾语从句中谓语动词用虚拟语气，可译为“但愿……”，“要是……该多好啊”，“真希望……”等，从句中谓语动词形式如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从句（例词do） 用法 动词用过去式did或were表示现在未实现的愿望 动词用过去完成时had done 表示过去未实现的愿望 动词用would/could/might do 表示将来不大可能实现的愿望 例句： The senior librarian at the circulation desk promised to get the book for me if only she could remember who last borrowed it. （1996年第3题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 图书借还台的高级图书管理员答应借我那本书，她要是记得上一次谁借了那本书就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： I wish I had slept longer this morning， but I had to get up and come to class.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，I had slept longer this morning表示与过去事实相反假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 要是今早能多睡一会儿该多好啊，但我不得不早起来上课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六.个别特殊短语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　would rather， had rather， had better， would (just) as soon， would sooner均作“但愿，宁愿”讲时：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）后接动词原形，表示现在或将来的一种主观愿望或选择&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： 1 would rather go there with you， because you are the only person tha&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;t I have been acquainted with.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，定语从句that I have been acquainted with修饰the only person。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 我宁愿和你一起去那儿，因为你是我在这里唯一熟悉的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）后接从句，从句动词一般用一般过去时表示现在或将来的愿望，动词用过去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完成时表示过去的愿望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Id rather he stayed there， because weather is said to be somewhat worse according to the news.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，weather is said to be...是it is said that...的变形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 我希望他待在那儿，因为据新闻报道天气将会很恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Id rather you had not been so rude to her， she was a new comer after all.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，其中after all意为“究竟，毕竟”，you had not been so rude to her表示与过去事实相反假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 真希望你不要对她那么粗鲁，毕竟她是新来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七.as if/as though引导的方式状语从句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表示“仿佛，好像”时也用虚拟式，从句中动词用一般过去时（be用were）表示与现在相反假设；动词用would/could/might+动词原形表示与将来相反假设；动词用过去完成时表示与过去相反假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The rats develop bacterial infections of the blood as if their immune system—the self protecting mechanism against disease—had crashed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，as if their immune system had crashed是方式状语从句，两个破折&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;号间的内容是对system做进一步的解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 老鼠感染血液病毒后，似乎它们的免疫系统——即抵御疾病的自我保护机制——被彻底摧毁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： But its not as if earlier times didnt know perpetual war， disaster and the massacre of innocents． （选自2006年Text 4）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，as if引导的方式状语从句在句中作表语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 但是这不是说以前的时代没有经历过连续不断的战争、灾难和滥杀无辜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，as if(as though)后面的从句也可用陈述语气，尤其在it looks/seems as if（as though）结构中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The sun rises in the east and sets in the west， so it seems as if the earth is circling round the sun．&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，as if引导一个表语从句，表示客观情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 太阳在东方升起西边落下，好像是地球围着太阳转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——选自《考研英语语法重难点精解（2013）》 中国人民大学出版社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二章 句子　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八节 虚拟语气&lt;/p&gt;</next></skill>