<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;二、时态一致(Tense Agreement)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从句和主句谓语动词应在时态上保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）主句动词是过去时态时，从句动词相应采用某种过去时态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Darwin was convinced that loss of these tastes was not only a loss of happiness, but might possibly be injurious to the intellect, and more probably to the moral character. （2008年第50题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，主干结构为Darwin was convinced that...。宾语从句中有not only...but...引导的并列结构；短语be injurious to的意思是“对……产生危害，有害……”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 达尔文确信，没有了这些爱好不只是少了乐趣，而且可能会有损于一个人的思维能力，更有可能导致一个人道德品质的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Publication of the letter came two days after Lord Irvine caused a storm of media protest when he said the interpretation of privacy controls contained in European legislation would be left to judges rather than to Parliament. （选自2001年Cloze Test）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。在when引导的从句中，the interpretation of privacy controls...作said的宾语；过去分词短语contained in European作后置定语修饰the interpretation;主句部分为publication of the letter came;另一从句中的主语Lord Irvine与he同指一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 艾尔文爵士曾声称，对于欧洲法律中所包含的隐私监督条款的解释工作将交由法官而非议会处理。此言一出，立即引起媒体的强烈抗议。两天后，他的信公开发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）下列情况不受时态一致的限&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1． 从句表示一个客观真理、一个人或物的经常性特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The speaker claimed that no other modern nation devotes so small a portion of its wealth to public assistance and health as the United States does.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。claimed后接一宾语从句，其中not so...as意为“再没有比……更……的了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 那位演讲者声称，没有哪个现代化国家像美国那样在公共援助和保健事业方面投入的财富比例如此之小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2． 从句中有表示绝对过去的时间状语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Several international events in the early 1990s seem likely to reverse, or at least weaken，the trends that emerged in the 1980s. （1998年第36题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，主句部分为Several international events...seem likely to reserve，or at least...the trends；定语从句that emerged in the 1980s修饰the trends。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 20世纪90年代初期发生的若干国际事件似乎有可能使80年代出现的趋势逆转或 至少是受到削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Specialists in history and economics have shown two things: that the period from 1650 to 1750 was marked by great poverty, and that industrialization certainly did not worsen and may have actually improved the conditions for the majority of the populace. （选自1998年Cloze Test）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;析： 该句是复合句，冒号后的两个并列句是前面two things的进一步解释说明，作其同位语，在后一分句中有两个并列谓语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 历史学和经济学方面的专家已证明了两件事： 从1650年到1750年期间以极度贫 困为特征，而工业化当然没有使这种状况恶化，事实上可能改善了大多数平民的生活条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3． 说话者强调动作正在进行或将要发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The staff of the airport I met at the lounge just now told me the plane I will take leaves at nine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，定语从句I met和I will take前分别省略了whom和which/that。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 刚才在休息室碰到的一位机场工作人员说我将乘坐的那趟航班9点起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4．从句是一个定语从句时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Whorf came to believe in a sort of linguistic determinism which, in its strongest form, states that language imprisons the mind, and that the grammatical patterns in a language can produce farreaching consequences for the culture of a society. （2004年第65题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，全句的主句为Whorf came to believe in a sort of linguistic determinism。which引导的定语从句修饰determinism；定语从句中的谓语动词states后连接两个由that引导的宾语从句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 沃尔夫开始相信某种语言决定论，这种理论坚定地认为语言束缚思维，一种语言的语法模式会对一个社会的文化产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： If railroads charged all customers the same average rate, they argue, shippers who have the option of switching to trucks or other forms of transportation would do so, leaving&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt; remaining customers to shoulder the cost of keeping up the line. （选自2003年Text 3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。they argue是插入语；who引导的定语从句修饰shippers；分词短语 leaving remaining customers to...在句中作状语表示结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 他们认为，如果铁路部门对所有客户都平均收费，那么可以转而选择卡车或其他运输方式的客户就会那么做。这样一来，剩余的客户就要承担维持铁路经营成本的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5．从句是—个比较级结构时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： She used to be much more irritable than she is now.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 她过去比现在更容易发火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： There ought to be less anxiety over the perceived risk of getting cancer than exists in the public mind today.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。其中than后的比较状语从句中省略了相同部分there，全句应该为 There ought to be less anxiety over the perceived risk of getting cancer than there exists in the public mind today。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 觉察到患癌的危险不应像现在这样在公众中造成过多的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、情态动词(Model Verb)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　情态动词所涉及的内容很多，而本书主要介绍在研究生考试中出现的部分情态动词的重要用法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）表“可能”情态动词的用法区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大多数情态动词都表示“可能”，即说话人的一种推测，can，could表示潜在的可能性或理论上或逻辑推理上存在的可能性；而may，might则表示事实上的可能性，所以might，may，could，can仅表“可能”；should， ought， would， will表示“很有可能”，must表示“肯定”，上述表示可能性的顺序是由弱到强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： While comment and reaction from lawyers may enhance stories, it is preferable for journalists to re&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;ly on their own notions of significance and make their own judgment. （2007年第50题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，在主句it is preferable for journalists to rely on their own notions of significance and make their own judgment中，it是形式主语，真正在的主语是to rely on their...and make...；while引导一让步状语从句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 尽管律师的见解和反应可能会提高报道的质量，但新闻记者最好凭借自己对重要性的理解自行判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： And one leading authority says that these intensely powerful mental events can be not only harnessed but actually brought under conscious control, to help us sleep and feel better. （选自2005年Text 3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，that后引导的是says的宾语；从句中not only...， but...是并列结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 一位权威人士说这些异常强烈的大脑活动，不仅可以被驾驭，而且还可以有意识地加以控制，以达到帮助睡眠和建立良好感觉的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Greater efforts to increase agricultural production must be made if food shortage is to be avoided. （1998年第5题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，to increase agricultural production为不定式作后置定语修饰greater efforts。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 若要避免粮食短缺，就必须加大力度来增加农业产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　You might be right.（你也许是对的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　You ought to be right.（你很可能是对的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　You must be right.（你一定是对的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Thus poor countries might not be able to escape &lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;their poverty traps without political changes that may be possible only with broader formal education. （选自2009年Text 3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。句子主干是poor countries might not be able to escape their poverty traps。其中might not be表示对现在的推测，that may be possible only with broader formal education是一个修饰political changes的定语从句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 这样一来，如果没有政治变革，贫困的国家或许不能摆脱贫困泥潭，而要进行政治变革，唯一的可能就是扩大正规教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）can和be able to的用法差异&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1． can表示现在的能力；be able to表示过去或将来的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： The chairman of the board pressed on me the unpleasant job of dismissing good workers the firm can no longer afford to employ. （2001年第15题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句。定语从句the firm can no longer afford to employ与先行词good workers间省略了关系代词whom;其中短语press sth. on sb.意思为“把……强加于某人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 董事长把解雇那些公司雇不起的优秀员工这件令人头痛的工作强加于我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： He is too young to be able to discern between right and wrong.（2001年第11题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是简单句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 他太年轻了，还不能分辨是非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Despite a spell of initial optimism in the 1960s and 1970s when it appeared that transistor circuits and microprocessors might be able to copy the action of the human brain by the year 2010, researchers lately have begun to extend that forecast by decades if not centuries. （&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;选自2002年Text 2）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，主句为researchers lately have begun to extend...。when引导的定语从句修饰the 1960s and 1970s；在定语从句中又套入一个由that引导的宾语从句；在主句中if not centuries的完整形式是if it is not centuries，it指代主句中描述的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 尽管在20世纪60年代和70年代人们开始很乐观，认为晶体管电路和微处理器似乎在2010年前就能够复制人脑的行为，但是，最近研究人员已经开始把这一预言推迟——不是几个世纪就是几十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2． could泛指过去能力，也可表示一种轻微的假设，was able to表示由技能产生的能力或表示过去某一特定的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： Step outside and you could break a leg slipping on your doormat. Light up the stove and you could burn down the house. （选自1999年Text 1）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 这两个句子都是由and将一个祈使句和一个陈述句连接组成的并列句式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 如果你走出去，可能会因门口的垫子滑倒而摔断腿；生炉子时可能会因此烧毁整间房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： During the past generation, the American middleclass family that once could count on hard work and fair play to keep itself financially secure has been transformed by economic risk and new realities. （选自2007年Text 3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是复合句，定语从句that once could count on hard work and fair play to...修饰 family。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 在过去的几十年中，经济上的风险和新的现实已经改变了原来靠努力工作和公平竞争就能保持收入稳定的美国中产阶级家庭的境况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例句： However, growth in the fabricated metals industry was able to offset some of the decline in the iron and steel industry. （2001年第19题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析： 该句是&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;简单句，其中in the fabricated metals industry为介词短语作定语修饰growth。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　译文： 然而，金属制造业方面的增长能够抵消钢铁工业方面的衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——选自《考研英语语法重难点精解（2013）》 中国人民大学出版社&lt;/p&gt;</next></skill>