<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;语法难点精析之二：非谓语动词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非谓语动词主要包括不定式、的动名词和现在分词。为了区分这三种不同的非谓语动词的用法和含义，我们将分别从三种非谓语动词在句子中做主语、的宾语、的宾语补足语、的定语、的状语、的表语以及一些特殊结构句型等角度来区分其用法和细微含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1．不定式和动名词作主语的区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1)动名词作主语通常表示抽象动作；而不定式作主语表示具体动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Smoking is prohibited(禁止)here．这里禁止抽烟。(抽象)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is not very good for you to smoke so much．你抽这么多烟对你身体很不好。(具体)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2)动名词作主语时，通常用以表示一件已知的事或经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不定式短语通常用来表示一件未完成的事或目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Climbing mountains is interesting．爬山很有趣。(经验)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Driving a car during the rush hour is tiring．在高峰时刻开车令人厌烦。(经验)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）不定式做主语，一般用it当形式主语，把作主语的不定式短语后置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It took me only five minutes to finish the job.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．不定式、的动名词和分词作表语的区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1)不定式作表语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1)不定式作表语一般表示具体动作，特别是表示将来的动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To do two things at a time is to do neither．--次做两件事等于未做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What I would suggest is to start work at once.我的建议是立刻开始干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）如果主语是不定式（表示条件），表语也是不定式（表示结果）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To see is to believe.百闻不如一见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To work means to earn a living．工作就是为了生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3)如果主语是以aim，duty，hope，idea，happiness，job，p&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;lan，problem，purpose，thing，wish等为中心的名词，或以what引导的名词性从句，不定式作表语是对主语起补充说明作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His wish is to buy a luxurious car in the near future．他的希望是在不远的将来买一辆豪华轿车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The function of Louis Sullivan’s architecture was to provide large uninterrupted floor areas and to allow ample light into the interior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The most important thing is to negotiate with them about the future of the plant．&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2)动名词作表语：动名词作表语，表示抽象的一般性的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Our work is serving the people．我们的工作是为人民服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His hobby is collecting stamps．他的爱好是集邮。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(注)动名词作表语时与进行时态中的现在分词形式相同，但其所属结构迥异，进行时态说明动作是由主语完成的。动名词做表语，说明主语的性质或情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People cannot but feel puzzled，for they simply cannot understand how he could have made such a stupid mistake.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His victory in the final was no more convincing than I had expected．&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(3)分词作表语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分词做表语有两种情况，一种是现在分词做表语，一种是过去分词做表语，这两者区别是考试中经常考到的地方。一般来说，表示心理状态的动词如excite，interest等都是及物动词，汉语意思不是“激动”，“高兴”，而是“使激动”、的“使高兴”，因而现在分词应该是“令人激动的”、的“令人高兴的”，过去分词则是“感到激动的”和“感到高兴的”。所以，凡表示“令人……的”都是-ing形式，凡是表示“感到……”都用-ed形式。换句话说，若人对……感兴趣，就是somebody is interested in...,若人/物本身有兴趣时，就是说sb&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;./sth. is interesting.这类词常见的有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;interesting使人感到高兴--interested感到高兴的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;exciting令人激动的--excited感到激动的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;delighting令人高兴的--delighted感到高兴的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;disappointing令人失望的--disappointed感到失望的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;encouraging令人鼓舞的--encouraged感到鼓舞的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;pleasing令人愉快的--pleased感到愉快的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;puzzling令人费解的--puzzled感到费解的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;satisfying令人满意的---satisfied感到满意的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;surprising令人惊异的--surprised感到惊异的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;worrying令人担心的--worried感到担心的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Traveling is interesting but tiring．旅行是有趣的，但是使人疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The pupils will get confused if they are made to learn too much．如果要学生学得太多，他们会感到糊涂的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The argument is very convincing．他的论点很令人信服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They were very excited at the news．听到这个消息，他们非常激动。&lt;/p&gt;</next></skill>