<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;二、特殊形式的虚拟语气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虚拟语气的特殊形式，即用来表示要求、的建议、的命令、的提议、的意愿等的主语从句、的宾语从句、的表语从句和同位语从句中的虚拟形式，其虚拟语气的构成往往是由&lt;/p&gt;&lt;p&gt;should(可省略)+动词原形that从句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A、的 用于表示意愿、的建议、的命令、的提议、的请求等动词后的that宾语从句中，这类动词有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ask要求 advise建议 arrange安排 beg请求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;command命令 decide决定 demand要求 desire渴望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;determine决定 insist坚持 intend打算 maintain坚持主张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;move建议，动员 propose提议 object反对 order命令&lt;/p&gt;&lt;p&gt;prefer建议 require 需要 request要求 resolve下决心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;recommend推荐 suggest建议 stipulate约定，规定 urge强调，促进&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vote公认，提议 decree颁布（法令） pray请求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意：这类动词后面除了可接that虚拟句以外，也可以接doing或者to do…来表达，一般情况下，意思没有什么差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She advised that we should keep the gate locked.（书面体）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She advised us to keep the gate locked.（口语）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She advised keeping the gate locked.(较随便)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B、的用于It is+形容词或过去分词+主&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;语从句中，这类形容词或分词有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;advisable合理的 decided决定的 crucial关键的 appropriate恰当的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;determined决定的 commanded命令的 arranged安排的 essential紧要的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;complied遵照 anxious焦急的 imperative迫切的 important重要的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;desirable合意的 better较好的 insistent坚持的 desired想要&lt;/p&gt;&lt;p&gt;asked请求 keen渴望的 incredible难以置信的 adamant坚定不移的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;natural自然的 insisted坚持 necessary必要的 suggested建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;urgent紧迫的 ordered命令 shocked震惊的 vital极其重要的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;possible可能的 strange 奇怪的 preferable （好一点）proposed提议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;requested要求的 required要求的 recommended推荐 resolved决定的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;probable（可能的） pity可惜，憾事 shame遗憾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意：这类形容词后面除了可接that虚拟句以外，也可以for…to do…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来表达，一般情况下，意思没有什么差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is essential that he should be prepare&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;d for this.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is essential for him to be prepared for this.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C．用于由表示建议、的要求、的命令、的请示等含义的名词引导的表语从句和同位语从句中，这类名词常见的有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;advice忠告 decision决定 demand要求 desire要求、的愿望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;insistence坚持 motion提议 necessity必要性 order命令&lt;/p&gt;&lt;p&gt;preference偏爱 proposal提议 pray恳求 recommendation推荐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;request要求 requirement要求 resolution决心 suggestion劝告、的忠告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is their resolution that extra-curriculum activities be made part of their school life.这是他们的决议：要使得课外活动成为他们学校生活的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The motion that the remark of the last speaker be expunged from the record.该提议要求把最后一个发言的人的讲话从记录上除掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、混合虚拟语气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时主句和从句的谓语动词指不同的时间，这时需要用混合虚拟语气。一般来说，在这种情况下，主从句谓语动词指代的时间不同，所以我们又可以错综时间条件句，在这种虚拟情况，动词形式应根据实际情况灵活使用，在做这些题目时候尤其要注意每道题目的提示语：时间状语。绝大多数情况下，从句或者主句都有相关的时间状语，这是我解题的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If you that late movie last night, you wouldn’t be so sleepy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A. haven’t watched B. didn’t watch&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C. hadn’t watched D. wouldn’t have &lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;watched 答案选C。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Many dead would now be alive if they have not attempted to return for something.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had Paul received six more votes in the last election, he would be our chairman now.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混合虚拟语气还有一种情况就是事实和虚拟假设的混合句，这样的句子不仅仅是时间的不同，而重要是事实和假设的混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I would have gone to visit him in the hospital had it been at all possible, but I was fully occupied the whole of last week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该句前半部分是假设虚拟，而后半部分是事实的陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Your math instructor would have been happy to give you a make-up examination had you gone and explained that your parents were ill at the time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该句前半句用的是假设虚拟，后半句主句也用的是假设虚拟（如果你去并且解释的话），但是后半句的从句用的是事实语气，因为“父母病了”是客观事实，故不需要用虚拟形式had been。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、含蓄虚拟条件句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;含蓄条件句是指句中没有明显的虚拟条件句，而是利用其他手段来暗示存在虚拟条件。但是这类隐含式虚拟条件句往往都可以转化为if引导的条件句。常来表示含蓄虚拟条件的手段有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）介词或介词短语，如but for, but that, without, in case of, under more favorable condition等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;the leadership of the party, we could not be living a happy today.=If there hadn’t been the leadership of the party, we could not be living a happy today.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A. In spite of B. But for C. Because of D. As for 答案选B。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But that she was af&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;raid, she would have said no.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2)连词，如：so that, unless, in case, supposing, lest, provided(倘若……)，for fear that(唯恐)，in order that, on condition that, if only(要是……就好了)等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She listened carefully in order that she might discover exactly what he wanted.=if she listened carefully ,she might discover exactly what he wanted.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If only I had more money, I could buy a car.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(注：lest, for fear that 和 in case 引起的从句中谓语动词多用should+动词原形，但可以不用虚拟语气，而用动词的陈述语气形式。)例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The foreign teacher spoke slowly in case we misunderstood him. 这位外籍教师说得很慢以免我们听不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Care must be taken in using this method lest overflow should occur.在使用此法时要小心谨慎，以免会发生溢流现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）通过上下文及内在含义，句中往往有but, otherwise, unfortunately等类似转折词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I thought the children when we returned home, but they were still awake.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A. were sleeping B. would be sleeping C. had been sleeping D. would sleep选择 B。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(4)形容词及其比较级&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A more careful person would not have made so many mistakes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A less conscientious m&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;an wouldn’t have tried so hard to get this job done.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(5)分词短语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Having known in time, we might have prevented the accident.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Born ten days earlier, the boy could have seen his late father.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(6)动词不定式短语。一般intended/meant/hoped/wished/planned 或 was/were+不定式完成式或had intended/meant/planned/hoped/wished/+不定式一般式表示虚拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I intended I should call on you, but I was busy at that time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To hear him speak French, you would take him for an Englishman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She would be stupid not to accept his invitation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It would be easier to do it this way.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(7)名词短语和名词+and结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A judicious man would not have committed suicide.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A diligent student would have worked hard&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(8)独立主格结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;All things considered, the price would be reasonable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(9)定语从句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anyone who had been in your position would have done the same.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nation, which stopped working, would be dead in a fortnight.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(10）情态动词完成式暗示虚拟语气：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I should have called to make an airline reservation, but I didn’t.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The porter ought to have called the fire-brigade as soon as he saw the fire in the stock, which went up in smoke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(11)动词原形表示虚拟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动词原形直接用在句子中也被看作是一种虚拟，最常见于正式文体中，动词原形一般用在条件从句中，有时倒装置于句首，同时这种用法也常见于独立句中表达愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;God bless you!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;All magnets behave the same, be they large or small.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She’ll be sixteen years odd, com May.(come May =when May come).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If that be so, we shall take action at once.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②在先行词与定语从句之间插入一个定语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如：Do you remember one afternoon ten years ago when I came to your house and borrowed a diamond necklace?你还记得吗，十年前的一天下午，我来到你家，找你借了一条钻石项链？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;when I came to your &lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;house and borrowed a diamond necklace实际上是修饰afternoon而不是修饰 years。ten years ago 实际上是定语后置修饰afternoon。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③先行词与定语从句被谓语分隔开来。此时，先行词通常是句子的主语，因定语从句较长，主句谓语较短，为使句子平衡，常将定语从句移至谓语之后如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A new master will come tomorrow who will teach you German.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天，新（男）老师将来较你德语。&lt;/p&gt;</next></skill>