<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;翻译是一项复杂而艰巨的脑力活动，涉及文化、知识、思维、表达和经验等多个层面。要做好英译汉，不是一件很容易的事。它不仅要求译者拥有丰富的知识储备、熟悉英汉两种语言的差异、具备完善的表达技巧和长期的翻译实践，而且要求译者拥有善变的能力。译者既不能脱离原材料，但又不能局限于原材料;既能进行英语思维，又能运用汉语思维;表达既要忠实于英文，又要符合汉语习惯;译文既能传形，又能传神。所以，对于任何译者而言，英译汉时，只能做到更好，绝对不能做到最好;只能尽量避免错误，绝对不可能不犯错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于各位考生自身素质参差不齐，考研翻译中的错误也可谓千奇百怪、错综复杂，从思维到表达、从句意到词意，各种错误真是应有尽有，难以一一陈述。误译，主要是由于译者根本不知道自己是否理解了英语原文的真实意义，不能根据上下文推断词语的含义造成的。总结笔者多年的教学经验，归纳起来看，考生的误译主要源于以下几个方面:缺乏文化背景知识，不懂句子结构，误解逻辑关系和词不达意等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、 缺乏文化背景知识&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　语言与文化是密不可分的孪生体，没有不受文化影响的语言，也没有不用语言传播的文化。无论是在英译汉还是汉译英的实践中，无论是在日常交往还是正式场合，由于缺乏对英美文化的了解而造成的误译比比皆是，甚至因此造成一些不必要的矛盾和损失。所以，了解英美语言国家的文化，是一个英汉翻译者的必修课。对于考研的学生来说，出国体验这种文化是不现实的，但不能因此就因噎废食，相反，要从实际出发，利用各种现实途径，通过报纸、网络、书刊杂志来积极了解英美文化，在努力实现考研奋斗目标的同时，切实提高自己的翻译、表达和跨文化交往的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面通过一些具体的实例来简单介绍以下缺乏文化背景知识造成的误译。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【例1】 Television has changed the importance of issues. It can be argued that since the 1960 presidential debates we have elected people, not platforms.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【译文】电视已经改变了政治见解的重要性。可以证明，自从1960年以来的总统选举中，我们选择的是人，而不是政治纲领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【分析】platform一词的原意是“讲台、讲坛”，但经常被引申用来指美国各党的“竞选纲领”，这是因为在美国总统大选期间，代表美国两大党派竞选的候选人都要在讲坛上阐述各党的竞选纲领。如果将这里的platform简单地译为“讲台”，就会产生误译，表明对美国大选缺乏一定的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【例2】 The blue chi&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;p Dow Jones Industrial Average, too, although down 12% form its all time high, was broadly back to its November value.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【译文】汇集绩优股的道琼斯工业指数虽然从历史高点下跌了12%，也大幅回升到了去年11月份的价位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【分析】原文中的blue chip字面意思是“蓝色的筹码”，源自扑克牌游戏;在证券市场上，它是指股市中那些业绩优良的绩优股，比如IBM、GM等在股市上表现良好的上市企业，他们的股票通常都是投资者所青睐的。尽管可以按照字面意思直译成“蓝筹股”，但意译成“绩优股”意义更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【例3】 Suddenly, being wined and dined was considered insulting, part of the male conspiracy to keep us (female) in our places, so we got out our chequebooks and went Dutch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【译文】突然间，让男人请去饮酒进餐被认为是一种侮辱，认为这是男人们让我们安分守己的阴谋，所以我们拿出自己的支票簿，各付各的账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【分析】go Dutch是指美国社会中的一种付账现象，也就是在越来越多的社交活动中，人们在付账的时候通常采用各自付账(AA制)的形式。这主要是受妇女解放运动影响而形成的一种社会文化现象：越来越多的女性追求独立，不再依赖男性付账，而采取各种付账的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【例4】 But it remains true that, whatever the strengths of other universities, many of the most cherished positions in British society are occupied by Oxbridge graduates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【译文】但是，实际情况是，不管其他学校的实力如何强大，英国社会中许多最令人艳慕的职位都依然被牛津大学和剑桥大学的毕业生所占据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【分析】Oxbridge是把Oxford(牛津)和Cambridge(剑桥)两所大学的名字合起来组成的一个新词。牛津大学和剑桥大学是英国两所最著名的高等学府，两所学校共同代表了英国学术界的最高水平，英国社会名流大多毕业于这两所高等学府。为了表明这两所学校的水平及方便起见，人们将这两所著名高等学府的名字合二为一，创造出Oxbridge这个词，是英国著名最高学府的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【例5】 There is not much ideology in American po&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;litics, and American religion is not, in general, doctrinaire. Baptist ministers are invited to preach in Methodist churches. Exchange of pulpits has been common for many years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【译文】美国政治不讲意识形态，而且从整体上来讲，美国宗教也不强调教义教规。浸礼教的牧师应邀去卫理公会传教。多年来，互换讲坛进行布道已很常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【分析】原文中的Methodist不能简单地理解为method加ist构成的“方法主义者”，其意思是“循道宗”，是新教的一个派别。该教派起源于18世纪初的英国，其创始人主张教徒的生活和宗教教育都要遵循一定的方式方法，牧师可以在任何地方传教。该教会在美国被称为“卫理公会”，而且美国的教会与英国的有很大差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、不懂句子结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要成功翻译一篇英文文章，既要对英语原文理解正确无误，又要把汉语表达得流畅通顺。但在这两者中，正确理解原文既是起点也是关键。而要做到正确理解原文，就需要有扎实的英语语言基础，特别是英语句型结构知识和正确分析英语句子结构的能力。分析英语句子结构，是理解英语句子含义的基础。许多考生反映，一看到长句就恐慌;再加上几个不认识的单词，直接就发懵了，根本不知道原文讲什么，所以认识几个单词就翻译几个单词，写出的译文自己都不知所云。这怎么能得高分呢?&lt;/p&gt;</next></skill>