<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;针对英译汉部分我们应该如何按照大纲要求有效的复习，万学海文给大家总结出了英译汉部分的解题步骤，如能在考试中按照这四个步骤进行，取得高分亦不是难事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 第一步 通读理解原文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英译汉的第一步是准确、完整、透彻地理解英语原文，这和我们平时阅读理解时浏览文章，对问长的大概意思进行初步了解的思路相同。要翻译的文章是一个有机整体，都围绕着主旨展开。如果只注意单个词句，不注意整体，还是要出各种各样的错误，即在某种意义上说不能完整地翻译原文所要表达的意思。因此必须先通读全文，了解文章的整体内容，准确把握作者所要表达的主题思想。需要注意的是，做英汉翻译时，没有必要将文章从头到尾、一句不漏地通读一遍。浏览每一段的前一两句是必要的，而与划线部分相关联的上下文才是重点。在此基础上，认真分析划线部分与上下文之间的各种关系(逻辑关系、语法关系、意义关系及指代关系等)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 第二步 理解分拆原句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大致搞清原文的主旨大意的基础上，逐句处理这5个句子。重点应该放在这5个句子上，理解句子的依据除了句子本身之外, 还有该句子所处的具体的语言环境。在此阶段应清楚下列问题:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A. 句子中是否含有代词和其他具有指代意义的词, 如果有, 应根据上下文确定它们指代的内容是什么;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B. 句子中的短语和一些常用的词往往具有多种含义和用法, 那么, 在该句中它们的具体含义是什么;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C. 按照你的理解, 该部分的意义是否与 全篇文章的内容一致, 有无相互矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别留心一些固定表达法、某些短语的特殊含义、代词的指代意义等。如：The importance of the English language in communication can’t be overestimated.这句话的意思是“英语在国际交流中的重要性怎么估计也不会过高。”如果按照字面意思直译，则很可能译成“英语在国际交流中的重要性不能被估计过高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 　第三步 进行句子翻译&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切分完意群后，带着对全文主旨和上下文的综合了解，开始对句子进行翻译。表达的好坏取决于对原文理解的深度及对译文语言的修养程度。表达涉及到翻译的方法及技巧等问题。尽量选用脑子里第一时间反应出的汉语的词汇和短语。不要如：The importance of an internationally accepted language in cross-cultural communication can never be overestimated。我们迅速直译为“国际上可以接受的语言在跨文化交际中的重要性永远无法高估。”然后进行到下一&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;步，看着这一句直译的句子，根据我们对原文的理解，进行汉语复述。这样难度就降低了很多，很容易理顺句子结构和准确推敲汉语选词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，这一步的重点是调整英语和汉语在表达方式上的差异。一方面，正确的翻译是句子分析到位的结果;另一方面，正确的翻译更是使汉语在表达方式上的差异得到调整和对应，并将这些差异在翻译过程中尽量消除的结果。做好这一步的标准是译文完全符合汉语自身的表达习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 第四步 润色、调序、成文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正确地理解原文、忠实流畅地用汉语表达原意是翻译中的重要步骤，这一步要求大家对直译出的汉语意群进行再加工。选用的汉语词汇要准确，句子结构要符合我们的表达习惯。在准确理解划线部分英语句子的含义后，如何用通顺的汉语将其表达出来是关键。表达是理解的结果，是把已经理解了的原作内容选择适当的译文重新表达出来。由于两种语言存在着语言、语法及表达方式上的差异，所以在翻译的时候必须作相应的调整和改变，使中文读者阅读译文时感到自然、流畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审校润色则是使译文更完美的最后一个环节。通过审校，我们可以发现译文的一些漏洞和不足之处，如人名、地名、日期、数字、时间等细节是否有遗漏和错译的地方，指代关系是否明确一致，是否存在错别字，标点符号是否准确等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实际操作过程中，在划线部分的翻译结束之后，应再看一遍文章，保证译文意思和全文相符，没有矛盾的地方。通读译文全句，检查各句中的要点、难点，因为评分标准采用的是每个句子微观评分，也就是每句会拆分成不同的部分，给分的重点是各句中的要点。同事还要检查译文的完整性，不可漏译、少译。再则就是据句子在语境中要和文章内容一致，防止整句译错，意思扭曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简单地说，英译汉试题的要求是：准确的阅读理解，完整的句子结构转换，符合汉语习惯的表达方式。考生应该做到：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 准确理解材料：准确理解英语原文是翻译的前提，汉语译文应该准确体现原文的意思;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 力求完整：所谓完整即将英语的修饰限定关系，如词语此之间、句子与句子之间的关系翻译得全面到尾;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要符合汉语表达习惯：不能出现既不像汉语，又不像英语的句型句式。&lt;/p&gt;</next></skill>