<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;很多考生在考研英语复习过程中都会对长难句产生一定的恐惧心理，不仅仅是因为它是考研翻译题的主要障碍，重要的是它还与阅读理解这个重头戏有着千丝万缕的联系。其实，无论是多么复杂的句子，它都是由一些基本的成分组成的，只要弄清英语原文的句法结构，找出整个句子的中心内容及其各层意思，然后分析几层意思之间的相互逻辑关系，再按照汉语的特点和表达方式，正确地译出原文的意思，整个分析的过程并不复杂。为了让更多的考生在长难句上都能有章可循，我们在此将长难句的翻译步骤和方法给大家具体谈一谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、长难句难的的原因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，造成长句的原因有三方面： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.修饰语过多; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.并列成分多; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.语言结构层次多。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这三种情况基本上可以概括长难句的难点，也可以针对这三种情况具体应对每一个长难句。在考研教育网学员中，很多考生一开始复习的时候都会被形形色色的修饰词语所难倒，加上修饰语中很多都是生词，更加让他们感到无助，根据我们的辅导及跟踪调查，学员按照以下方法进行复习时，长难句的得分会在原有基础上高出70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、长难句解题步骤 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么是什么样的方法和步骤能大幅度提升复习的效率，增加考研的分数呢? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.找出全句的主语、谓语和宾语，从整体上把握句子的结构。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.找出句中所有的谓语结构、非谓语动词、介词短语和从句的引导词。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.分析从句和短语的功能，例如，是否为主语从句，宾语从句，表语从句等，若是状语，它是表示时间、原因、结果、还是表示条件等等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.分析词、短语和从句之间的相互关系，例如，定语从句所修饰的先行词是哪一个等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.注意插入语等其他成分。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.注意分析句子中是否有固定词组或固定搭配。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面我们结合一些实例来进行分析： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例1. Behaviorists suggest that the child who is raised in an environment where there are many stimuli which develop his or her capacity for appropriate responses will experience greater intellectual development。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析：(1)该&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;句的主语为behaviorists,谓语为suggest,宾语为一个从句，因此整个句子为Behaviorist suggest that-clause结构。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)该句共有五个谓语结构，它们的谓语动词分别为suggest,is raised,are,develop,experience等，这五个谓语结构之间的关系为：Behaviorist suggest that-clause结构为主句;who is raised in an environment为定语从句，所修饰的先行词为child;where there are many stimuli为定语从句，所修饰的先行词为environment;which develop his or her capacity for appropriate responses为定语从句，所修饰的先行词为stimuli;在suggest的宾语从句中，主语为child,谓语为experience,宾语为greater intellectual development。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在作了如上的分析之后，我们就会对该句具有了一个较为透彻的理解，然后根据我们上面所讲述的各种翻译方法，就可以把该句翻译成汉语为： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行为主义者认为，如果儿童的成长环境里有许多刺激因素，这些因素又有利于其适当反应能力的发展，那么，儿童的智力就会发展到较高的水平。&lt;/p&gt;</next></skill>