<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;一般来说，解英译汉题主要是靠阅读理解水平、正确的翻译意识和一定的翻译技巧，阅读理解是我们一直都在训练，而翻译技巧是无法复习的，所以英译汉不需要专门花时间来复习，只需适当做一些题就可以了，做题时可以做真题上的翻译，也可以翻译阅读理解材料中的长难句。而翻译技巧则可以在后期找一些综合参考书，除此之外，正确的翻译意识则是我们所缺乏的，也是很多书上无法教给我们的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们首先要谈谈树立正确的翻译意识问题。英译汉在考研英语各题型中得分率是最低的，为什么这么难?关键在于英语和汉语是两种完全不同的语言，其思维方式和表达习惯也完全两样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当把英语翻译成中文时，我们就遇到这种不同语言差异的问题，即使知道了是什么意思，却无法用另一种语言表达出来。我们懂了上面的道理，也就能树立正确的翻译意识，就是英汉两种语言之间并不存在一对一关系，在翻译中要变被动翻译为主动翻译，要学会两种语言之间进行变通，所谓直译和意译，区分并不大，关键是一种变通的方法把意思表达出来就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样，我们就知道了为什么复杂从句要翻译成多个简单句，这也就是分译法;为什么通常被动会转译为主动，代词会转设成名词，这就是转译法;为什么有时要加词，有时要减词，这就是增/减译法等等。因此，翻译不是对号入座，而是创造性的活动，翻译最重要就是翻译技巧，根据我们前面的分析，在英汉之间进行转换，翻译技巧是必用的。懂得这一点，就树立了更加主动地翻译意识，有利于翻译的复习和技巧的主动运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面，我们来谈一谈如何把握整个翻译过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1) 略读全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在翻译过程中，理解是表达的前提，因此，首先要略读全文，从整体上把握整篇文章的内容，并理解划线部分与文章其他部分之间的语法及逻辑关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) 分析划线部分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;划线部分一般来说句子结构都比较复杂，如果高不清楚句子结构，很难做出正确的翻译。分析划线句子结构时，要注意分清主从句，哪是句子的主干。其次，要理解划线句子的意义，不仅要弄清句子表面的意义，还要理解在特定的语言环境中的意义。也要特别注意句子中的代词和所指代的意义。另外，要注意句子中包含的短语和固定结构，这也往往是考点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) 翻译&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确理解原文后，接下来就是翻译。关键是综合运用各种翻译方法将英文的原意忠实的表达出来&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;。关于翻译，有直译和意译两种方法，只是我们很多人都没有理解直译和意译的区别，从以上所谈的英汉区别可知，不可能存在绝对的直译，因为毕竟两种语言相差太大，任何直译都是经过一定变通之后的直译，但有的人以为这便是意译是错误的，意译一般在文学翻译中才会出现。要做好翻译，关键要有正确的翻译意识，前面所说的技巧是必须用的，把握了这一点，也就具备了做好英语翻译题的前提。主要有如下翻译技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1)分译法。翻译部分句子，大多为复杂从句，而汉语中没有与之一一对应的从句，因此，要翻译出来让人看懂，就必须将其拆开，分译成各个单句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 转译法。很多被动语态如果机械的翻成被动语态，可能会让人看了觉得别扭，因此需要转为主动态。此外，还有否定转译等各种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 添减词法。由于英汉两种语言的差异，在英文看上去比较正常的句子，译成汉语时，如果不或增或减一些词可能无法把英文的原意表达出来，这样就需要适当地运用添减词法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 单复数译法。单复数要译出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 时态的译法。英语中有专门表示时态的句子成分，而汉语则没有，因此，有时必须加一些表时间的副词，如“着，了，在“等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 代词的译法。代词一般需要转译成名词，即把其所指代的意义译出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 人名地名的译法。知道的可以译出来，不知道就保持原文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4)校核&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校核主要有三方面：一是检查译文是否忠实于原文。通过把译文和原文对照比较往往能发现问题;二是检查译文本身是否通顺或表达清楚。三是检查译文是否有笔误，是否有漏译词，是否有代词未转译，时态是否译出，数字、日期是否译错，标点符号是否用错等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望以上复习建议及技巧能给备考2010的考生们带来帮助，万学祝愿所有考生复习顺利，一路领先。&lt;/p&gt;</next></skill>