<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><skill><next>&lt;p&gt;2009年硕士研究生考试英语试卷翻译部分考题与历年相比，难度基本持平，考点基本相同。词汇方面，难点仍然是一词多义现象，如institution（机构；学校；制度），这类词汇需要依据上下文来识别其意义；但今年考题当中涉及的一词多义现象并不多，大部分单词意思很容易判定。句型方面，长难句的结构分析仍是重中之重，另外要特别重视特殊句式的识别，如47题考到了半倒装句式。翻译技巧方面，定语从句、状语从句、形式主语和被动语态等历年热门考点都不出所料，闪亮登场。下面，笔者就每道考题的解题要点逐一进行评述：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46题是but引导的两个并列句，句式结构并不复杂，关键是要看出第一个分句中it是形式主语，that后面才是真正主语。It may be said...表示大众观点，可理解为"可以说......；可以认为......"。此外，句中institution是一个多义词，有机构、学校或制度等多种含义。该词曾在2007年46题中考到过，这里的意思要根据上下文重新判定。本文的主题是年轻人教育当中的association 的问题；第一段中，针对这句话举出的一些例子涉及到religious associations, family life以及systematic labor等问题，据此，可以看出，该词的意思倾向于"制度"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;47题主要考查对半倒装句式的理解，类似考点往年也曾出现，如2005年46题。本句中出现的半倒装结构为only + 状语（gradually）+主句的模式，其中主句中谓语动词要半倒装。认识到这一点，就可以看出and前后的两个分句均是被动语态，分别是be noted 和 be considered。根据汉语习惯，英语被动语态汉译时往往要转化为主动语态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48题首先考查的是while引导的状语从句的理解。该考点往年曾多次出现，如2006年的48题和2007年的50题，历年考题当中，该词的意思均表示对比，可译为"虽然......，而......"，今年也不例外。其次，还要注意到，while引导的状语从句中再一次考到了形式主语it，其真正主语是to ignore引导的不定式短语。最后，更大的一个难点是，该短语中有插入了一个介词短语in our contact with them，导致ignore和其宾语our acts的分隔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49题是since引导的状语从句，表示因果关系，这个考点想必对大部分考生来说都不难。本句句末还出现了which引导的定语从句，可以采用定语从句惯用的前置译法和后置译法灵活处理。词汇理解方面，business不可解释为"生意，业务"，因为本文与经济无关，而应根据上下文解释为"任务"等相关意思；cannot help doing sth. 是惯用法，意思是"不禁......"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50题再次考到定语从句（which we have been so far considering），属于within引导的介词短语的一部分，根据汉语习惯，可采用前置法译出；within引导的介词短语嵌在主句当中作状语，修饰整个主句，根据汉语习惯，状语要前置，所以，翻译当中可先译出within引导的介词短语，然后在处理主句。被动语态（be led）也在本句中再度亮相，根据47题的解释，&lt;/p&gt;</next><next>&lt;p&gt;可以将被动化为主动译出。此外，笔者认为，本句中动词distinguish在这里理解为"区别"不甚妥当，因为若是此意，该词后面常接from, between, among等介词，意为将两个相对比的事物区分开来，而在本句中，该词只是接一个名词词组作宾语（a more formal kind of education）。根据上下文，笔者认为该词的意思更倾向于"发现"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，笔者想对考生提出如下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、熟悉往年真题中所涉及的各种翻译技巧，平时加强笔头练习。从今年的考题可以看出，考点基本延续以往模式；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、熟悉基本的语法概念，加强长句分析能力训练，这是历年考试的重点，也是难点；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、学习根据上下文理解词义和句义。上下文不仅仅指所考句子本身，而且还可能会涉及到句子所在段落信息和文章主题信息。因此，加强阅读能力对翻译也有不可小觑的作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、扩充阅读面，平时多涉猎国外正规的英文报刊、杂志和网站，这正是考研阅读和翻译部分材料的来源。今年翻译部分所考文章就来源于John Dewey的著作"Democracy and Education: an Introduction to the Philosophy of Education"&lt;/p&gt;</next></skill>